\begin{thm}Pour tout $n\in\N^*$, on note $B_n$ le nombre de partitions de l'ensemble $\integerInterval 1n$, avec la convention $B_0=1$. Alors :
	\begin{align*}
		\forall k\in\N, \; B_k = \frac 1e \sum_{n=0}^{+\infty}\frac{n^k}{n!}
	\end{align*}
\end{thm}

\begin{proof}\begin{enumerate}
	\item Montrons que :
	\begin{align}\label{eq:nbDeBelletape1}
		\forall n\in\N, B_{n+1} = \sum_{k=0}^n \binom{n}{k}B_k
	\end{align}
	On raisonne par récurrence. Pour $n=0$ et $n=1$, c'est vrai. Supposons que ce soit vrai pour un entier $n\ge1$. Pour $k\in\integerInterval 0n$, on note $E_k$ l'ensemble des partitions de $\integerInterval{1}{n+1}$, telles que la partie de $\integerInterval{1}{n+1}$ qui contient $n+1$ soit de cardinal $k+1$. Pour construire une telle partition, il s'agit de choisir $k$ éléments dans $\integerInterval 1n$ et de partitionner les $n-k$ éléments restants. Ainsi, $\card{E_k} = \binom{n}{k}B_{n-k}$.
	
	La famille $(E_0, …, E_n)$ partitionne l'ensemble des partitions de $\integerInterval{1}{n+1}$, donc :
	\begin{align*}
		B_{n+1} &= \sum_{k=0}^n \binom nk B_{n-k}\\
		        &= \sum_{k=0}^n \binom nk B_k
	\end{align*}
	\item Pour $z\in\C$, soit :
	\begin{align*}
		f(z) = \sum_{n=0}^{+\infty} \frac{B_n}{n!}z^n
	\end{align*}
	Montrons que le rayon $R$ de convergence de $f$ est non nul. Une récurrence immédiate montre que :
	\begin{align*}
		B_{n+1} \le \sum_{k=0}^n\binom nk k! \le n!\sum_{k=0}^n \frac{1}{(n-k)!} \le (n+1)!
	\end{align*}
	Par conséquent, pour tout $n\in\N^*, \frac{B_n}{n!}\le 1$, donc $R\not=0$.
	
	Soit $z\in\intervalOO{-R}{R}$. Alors,
	\begin{align*}
		f(z) =  1 + \sum_{n=0}^{+\infty} \frac{B_{n+1}}{(n+1)!}z^{n+1}
	\end{align*}
	$f$ est une série entière donc est dérivable sur $\intervalOO{-R}{R}$, et :
	\begin{align*}
		f'(z) &= \sum_{n=0}^{+\infty}\frac{B_{n+1}}{n!}z^n\\
		      &\stackrel{\eqref{eq:nbDeBelletape1}}{=} \sum_{n=0}^{+\infty}\frac{1}{n!}\left(\sum_{k=0}^{n}\binom kn B_k\right)z^n\\
		      &= \sum_{n=0}^{+\infty}\left(\sum_{k=0}^n\frac{B_k}{k!}\frac{1}{(n-k)!}\right)z^n \qquad\text{(Produit de Cauch)y}\\
		      &= f(z)e^z
	\end{align*}
	Il existe donc $C\in\R$ tel que $f(z) = Ce^{e^z}$. Or, $f(0) = B_0 = 1$, donc $C = \frac 1e$. Donc :
	\begin{align*}
		\forall z\in\intervalOO{-R}{R}, \; f(z) = e^{e^z-1}
	\end{align*}
	\item Pour tout $z\in\C$,
	\begin{align*}
		e^{e^z} = \sum_{n=0}^{+\infty}\frac{e^{nz}}{n!} = \sum_{n=0}^{+\infty}\frac{1}{n!}\sum_{k=0}^{+\infty}\frac{(nz)^k}{k!}
	\end{align*}
	La famille $(u_{n, k})_{(n, k)\in\N^2} = \left(\frac{(nz)^k}{n!k!}\right)_{(n, k)\in\N^2}$ est absolument sommable, car :
	\begin{align*}
		\forall z\in\C, \left\{\begin{aligned}
			&\forall n\in\N, \; \sum_{k=0}^{+\infty}\abs{u_{n,k}} = \sum_{n=0}^{+\infty}\frac{\abs{nz}^k}{n!k!} = \frac{e^{\abs{nz}}}{n!}\\
			&\sum_{n=0}^{+\infty} \frac{e^{\abs{nz}}}{n!} = \sum_{n=0}^{+\infty}\frac{(e^{\abs z})^n}{n!} = e^{e^{\abs z}}
		\end{aligned}\right.
	\end{align*}
	On peut donc échanger l'ordre de sommation, et écrire que pour tout $z\in\intervalOO{-R}{R}$,
	\begin{align*}
		f(z) &= \frac 1e \sum_{n=0}^{+\infty}\left(u_{n, k}\right)\\
		     &= \frac 1e \sum_{k=0}^{+\infty}\left(\sum_{n=0}^{+\infty}u_{n, k}\right)\\
		     &= \frac 1e \sum_{k=0}^{+\infty}\left(\sum_{n=0}^{+\infty}\frac{n^k}{n!}\right)\frac{z^k}{k!}
	\end{align*}
	Or,
	\begin{align*}
		\forall z\in\intervalOO{-R}{R}, \; f(z) = \sum_{n=0}^{+\infty}\frac{B_n}{n!}z^n
	\end{align*}
	Par unicité du développement en série entière, on en conclut que :
	\begin{align*}
		\forall k\in\N, \; B_k = \frac 1e \sum_{n=0}^{+\infty} \frac{n^k}{n!}
	\end{align*}
\end{enumerate}\end{proof}
